南丫島對開海面傳強光爆炸聲 消息指中國軍警於珠海演習射照明彈

南丫島對開海面，昨晚（12日）一度傳出多次爆炸聲，巨響伴隨強光而至。有島上居民發現其窗戶亦被震至作響，於是報案。當局接報後，派出消防船及水警輪到南丫島對開海面搜索，但無任何發現。據了解，其爆炸聲及強光為船隻用的照明彈或照明彈所發出。消息稱，發射照明彈的位置並非本港水域，初步得悉為中國軍警在珠海外伶仃島一帶進行演習。

警方於昨日晚上7時56分，接獲南丫島居民報案，指他在住所內聽到有爆炸聲巨響，同時在發電站對出的海面有強光。警方及消防接報後，派出水警輪及消防船在南丫島一帶海面搜索，但無發現。據了解，該名島民聽到多次爆炸聲及強光，窗戶亦因巨響而震動。故他將過程拍下，並交予到場了解的警員作為參考。

有島民亦拍下片段放到互聯網。拍片人士指出，前後發現有3枚發出強光的「火箭」，但他只拍下了其中一枚。

據悉，該巨響及強光為懷疑船隻用的訊號彈或照明彈所發出，但發射地點已離開了香港水域。消息稱，發射訊號彈的地點，為距離南丫島僅約10公里的外伶仃島，屬中國水域，萬山群島島嶼之一，由珠海市管轄。初步得悉，發射訊號彈為中國軍警人員，在上址一帶海面進行演習。

睇到個標題嚇到叫左出黎，老細問咩事，我照讀比佢聽，讀左標題內文都未開始讀，佢成塊面白哂，自言自語，猛咁話「共慘黨殺到黎，香港九龍新界無得避，要化身玉皇大帝打救蒼生；共慘黨殺到黎，香港九龍新界無得避，要化身玉皇大帝打救蒼生……」

仲諗住可以有幾強
失望jor

咁勁點解唔去尖閣諸島或者係南海試吓

後果自負gif召喚

屌你老尾，人地個個晌南海軍演，你晌岸海打飛機？

香港搞個軍演先啦快d

垃圾
人地係你所謂既門口附近演習
你就真係只敢係自己門口演習

BBQ都光過佢

震懾美帝。

有人坐大飛潛逃

支那咁撚串嘅

似係想震懾班港共藍屍
咪撚諗住好似梁卓然咁跳船

推

係咪幫洗頭艇打燈？

演习定求救呀？定係演习點樣求救？

屌 呢個係香港個門口嚟...

演習照明彈?,擺明捉緊支那"逃犯"

仲演習？出去打美軍啦廢柴國

推 【反守為攻】國際線極缺錢眾籌要你支持！ - 分享自 LIHKG 討論區

啲街坊係咪唔撚使瞓呀屌你老母

推光復香港 時代革命

支持解放軍去關島對開進行軍事演習

尋晚聽到好多下爆炸聲 仲以為行雷

佢架垃圾船都無本事去到人地門口
你唔好咁鬧人啦,盡左力

摺到爆晒筋

好嬲好嬲 要射冇軍備既香港人黎出氣😡

就算拎隻戰艦實彈都唔驚
中國共產黨 味撚縮呀

佢地都係南海南丫島海面

up

中國四大笑話

一點都不能少
固有領土
九段線
一國兩制

快啲搞個維港巨炮匯俾藍絲自慰下

係海邊放煙花姐

根據基本法，國防係屬於中央管轄事務

中國軍警暴徒破壞香港安寧 已觸犯國安法

軍警暴徒搞亂香港

人地係南海練
支那仔就縮係南丫島對面個海

香港好恰

因為去唔到
會俾美軍日軍秒撚左

尋晚有人話係伶仃島有軍演 仲以為美軍來了

屌你老母擾人清夢

又搵香港出氣

屌，要試去南海試丫麻

南丫島對開海面

以爲係南海？

呢d叫龜縮

痴線 咁就沉咗 咁近香港軍演 香港人都可以 好啦好啦隨便炸啦

HK01話夜晚 但係係日抖都聽到

練習開電筒啊？

哇，亮劍了
射粒春上去嚇鬼
挑！